[
	{
		"question": "الشاخصة [93] معناها",
		"o1": " لك حق الأولوية في طريق ضيقة بالنسبة لحركة السير القادمة من الجهة المقابلة",
		"o2": " سر باتجاه السهم ، طريق ذات اتجاه واحد",
		"o3": " سر باتجاه السهم",
		"o4": " أعط حق الأولوية في الطريق الضيقة لحركة السير القادمة من أمامك",
		"answer": " لك حق الأولوية في طريق ضيقة بالنسبة لحركة السير القادمة من الجهة المقابلة"
	},
	{
		"question": "ماذا تعني الشاخصة [94] ؟",
		"o1": " ساحة لوقوف المركبات باتجاه السهم",
		"o2": " لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة",
		"o3": " ممنوع الاستدارة يميناً أو يساراً",
		"o4": " الدخول إلى طريق فيه السير مسموح فقط باتجاه السهم ، طريق ذات اتجاه واحد",
		"answer": " الدخول إلى طريق فيه السير مسموح فقط باتجاه السهم ، طريق ذات اتجاه واحد"
	},
	{
		"question": "الشاخصة [96] معناها",
		"o1": " سبيل للمشاة فقط",
		"o2": " مسلك للمشاة فقط",
		"o3": " تمهل أمامك ممر لعبور المشاة على بعد 150 متراً",
		"o4": " مكان عبور المارة",
		"answer": " مكان عبور المارة"
	},
	{
		"question": "ماذا تعني الشاخصة [105] ؟",
		"o1": " خط متقطع على سطح الطريق يشير على انك تسير داخل المدن",
		"o2": " خط ابيض متقطع لا يجوز اختراقه قطعاً",
		"o3": " سائق المركبة لا يخترق الخط المتقطع ألا لغرض التجاوز",
		"o4": " خط فاصل متقطع كخط فاصل متواصل لا يجوز اختراقه ",
		"answer": " سائق المركبة لا يخترق الخط المتقطع ألا لغرض التجاوز"
	},
	{
		"question": "ماذا تعني الشاخصة [82] ؟",
		"o1": " مسلك للتراكتورات فقط",
		"o2": " انتبه تراكتورات تقطع الشارع أمامك",
		"o3": " سبيل للتراكتورات فقط",
		"o4": " ممنوع دخول التراكتورات",
		"answer": " ممنوع دخول التراكتورات"
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [86] ",
		"o1": " سبيل للدرجات الهوائية والمشاة فقط",
		"o2": " مكان ممر المشاة والدراجات الهوائية",
		"o3": " لا يجوز ركوب المشاة على الدراجات الهوائية في هذه الطريق",
		"o4": " مسلك خاص للدراجات الهوائية والمشاة",
		"answer": " سبيل للدرجات الهوائية والمشاة فقط"
	},
	{
		"question": "معنى الشاخصة [100] ",
		"o1": " عدد المسالك آخذ في الازدياد",
		"o2": " الطريق تتسع تدريجياً",
		"o3": " عدد المسالك آخذ بالنقصان",
		"o4": " طريق سريعة أمامك",
		"answer": " عدد المسالك آخذ في الازدياد"
	},
	{
		"question": "ما هي الشاخصة التي تعني أسهم توجيه على سطح الطريق ",
		"o1": " الشاخصة[115]",
		"o2": " الشاخصة[116]",
		"o3": " الشاخصة[119]",
		"o4": " الشاخصة[112]",
		"answer": " الشاخصة[116]"
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [118] ",
		"o1": " حاجز قبل ملتقى سكة حديد",
		"o2": " يجوز الوقوف بواسطة بطاقات خاصة",
		"o3": " ممنوع الوقوف والتوقف إلا لتنفيذ أمر قانوني",
		"o4": " مكان وقوف مركبات إطفاء",
		"answer": " ممنوع الوقوف والتوقف إلا لتنفيذ أمر قانوني"
	},
	{
		"question": "ما هي الشاخصة التي تعني ضوء أصفر في الآلة الضوئية الموجودة في المفترق ",
		"o1": " الشاخصة[125]",
		"o2": " الشاخصة[129]",
		"o3": " الشاخصة[130]",
		"o4": " الشاخصة[127]",
		"answer": " الشاخصة[127]"
	},
	{
		"question": "ما هي الشاخصة التي تعني تحذير وإرشاد قبل منعطف ",
		"o1": " الشاخصة[140]",
		"o2": " الشاخصة[113]",
		"o3": " الشاخصة[3]",
		"o4": " الشاخصة[116]",
		"answer": " الشاخصة[140]"
	},
	{
		"question": "ما هي الشاخصة التي تعني شارع مشوش أمامك؟",
		"o1": " الشاخصة[9]",
		"o2": " الشاخصة[1]",
		"o3": " الشاخصة[25]",
		"o4": " الشاخصة[6]",
		"answer": " الشاخصة[1]"
	},
	{
		"question": "ما هي الشاخصة التي تعني منعطف حاد إلى اليمين؟",
		"o1": " الشاخصة[4]",
		"o2": " الشاخصة[3]",
		"o3": " الشاخصة[6]",
		"o4": " الشاخصة[5]",
		"answer": " الشاخصة[3]"
	},
	{
		"question": "هل يجوز الدخول إلى محطة وقود على يسار الشارع أقيمت قبلها الشاخصة [37] ؟",
		"o1": " يجوز إذا كانت الطريق باتجاهين فقط ",
		"o2": " كلا",
		"o3": " يجوز إذا كانت الطريق باتجاه واحد فقط",
		"o4": " نعم",
		"answer": " كلا"
	},
	{
		"question": "هل يجوز دخول دراجة نارية ذات ثلاث عجلات في شارع أقيمت على مدخله شاخصة [45] ؟",
		"o1": " يجوز فقط إذا كانت بدون عربة جانبية",
		"o2": " يجوز إذا كانت ذات عربة جانبية فقط",
		"o3": " نعم يجوز",
		"o4": " كلا لا يجوز",
		"answer": " كلا لا يجوز"
	},
	{
		"question": "ما هو الفرق بين الشاخصة [35] والشاخصة [46] ؟",
		"o1": " الأولى تمنع دخول جميع المركبات والثانية تمنع دخول المركبات الخصوصية والدراجات النارية فقط",
		"o2": " الأولى تمنع دخول جميع المركبات والثانية تمنع دخول المركبات الميكانيكية فقط",
		"o3": " الأولى تمنع دخول المركبات الميكانيكية فقط والثانية تمنع دخول جميع المركبات",
		"o4": " الأولى تمنع دخول المركبات من الاتجاهين والثانية من اتجاه واحد فقط",
		"answer": " الأولى تمنع دخول جميع المركبات والثانية تمنع دخول المركبات الميكانيكية فقط"
	},
	{
		"question": "كم تبعد الشاخصة [1] عن الشارع المشوش؟",
		"o1": " 170م",
		"o2": " 150م",
		"o3": " 30م",
		"o4": " 100م",
		"answer": " 150م"
	},
	{
		"question": "ماذا يُنهي مفعول الشاخصة [53] ؟",
		"o1": " الشاخصة [51] والتي ذُكر فيها الرقم 80",
		"o2": " المفترق القريب ",
		"o3": " الشاخصة [51] والتي ذُكر فيها الرقم 70”",
		"o4": " الشاخصة[54]",
		"answer": " الشاخصة[54]"
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [87] ",
		"o1": " سبيلان منفردان للدراجات الهوائية والمشاة فقط",
		"o2": " لا يجوز ركوب الدراجات الهوائية في هذه الطريق",
		"o3": " مسلكان منفردان للدراجات الهوائية والمشاة فقط",
		"o4": " على المشاة أن يسيروا على يمين الطريق والدراجات الهوائية على يسارها",
		"answer": " سبيلان منفردان للدراجات الهوائية والمشاة فقط"
	},
	{
		"question": "الشاخصة [59] معناها",
		"o1": " ممنوع الوقوف والتوقف",
		"o2": " نهاية الشاخصتين [55] و[56]",
		"o3": " نهاية منطقة السرعة الخاصة",
		"o4": " نهاية الشاخصتين [55] و [56] و[57]",
		"answer": " نهاية الشاخصتين [55] و[56]"
	},
	{
		"question": "إذا أُقيمت الشاخصة [63] في الجانب الأيسر من الطريق ",
		"o1": " تُلزم بإعطاء حق الأولوية لسائقي المركبات الذين يريدون التوجه إلى جميع الاتجاهات",
		"o2": " تُلزم بإعطاء حق الأولوية فقط لسائقي المركبات الذين يريدون الاستدارة إلى اليسار",
		"o3": " جميع الإجابات غير صحيحة ",
		"o4": " لا يجوز نصب هذه الشاخصة في الجانب الأيسر من الطريق ",
		"answer": " تُلزم بإعطاء حق الأولوية لسائقي المركبات الذين يريدون التوجه إلى جميع الاتجاهات"
	},
	{
		"question": "الشاخصة [41] معناها",
		"o1": " نهاية المقطع الممنوع فيه التجاوز ",
		"o2": " يجوز فقط تجاوز مركبة تسير على أكثر من عجلتين ",
		"o3": " يجوز تجاوز مركبة تسير على عجلتين فقط ",
		"o4": " ممنوع تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين ",
		"answer": " نهاية المقطع الممنوع فيه التجاوز "
	},
	{
		"question": "ما معنى الشاخصة [38] ؟",
		"o1": " ممنوع الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس ",
		"o2": " ممنوع تنفيذ استدارة على شكل حذوة فرس في أي اتجاه كان ",
		"o3": " ممنوع الاستدارة إلى اليمين للسير في الاتجاه المعاكس ",
		"o4": " ممنوع الاستدارة إلى اليمين ",
		"answer": " ممنوع الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس "
	},
	{
		"question": "الشاخصة [40] معناها",
		"o1": " ممنوع اجتياز مركبة ",
		"o2": " ممنوع اجتياز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين ",
		"o3": " جميع الإجابات صحيحة ",
		"o4": " ممنوع اجتياز مركبة ميكانيكية ",
		"answer": " ممنوع اجتياز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين "
	},
	{
		"question": "ماذا ينهي الشاخصة [40] ؟",
		"o1": " المفترق القريب فقط",
		"o2": " الشاخصة [41] أو المفترق القريب",
		"o3": " نهاية الطريق الضيقة أو الجسر",
		"o4": " الشاخصة [41] فقط",
		"answer": " الشاخصة [41] أو المفترق القريب"
	},
	{
		"question": "تبعد الشاخصة [23] عن ملتقى سكة الحديد ",
		"o1": " 6م",
		"o2": " 150م",
		"o3": " 4م",
		"o4": " 10م",
		"answer": " 10م"
	},
	{
		"question": "أية شاخصة تشير إلى نهاية الطريق البلدية ",
		"o1": " الشاخصة[52]",
		"o2": " الشاخصة [51] والتي ذُكر فيها الرقم  70 أو أكثر ",
		"o3": " جميع الإجابات صحيحة ",
		"o4": " الشاخصة[54]",
		"answer": " الشاخصة[54]"
	},
	{
		"question": "يجوز توقف مركبة داخل الخليج [121] ",
		"o1": " لغرض إنزال واصعاد الركاب فقط إذا كانت المركبة من النوع المسموح توقفها بموجب شاخصة",
		"o2": " لا يجوز توقف أية مركبة داخل الخليج سوى الصالون العمومي فقط",
		"o3": " لا يجوز توقف أية مركبة داخل الخليج سوى الباص العمومي فقط",
		"o4": " يجوز توقف أية مركبة لغرض إصعاد وإنزال الركاب فقط",
		"answer": " لغرض إنزال واصعاد الركاب فقط إذا كانت المركبة من النوع المسموح توقفها بموجب شاخصة"
	},
	{
		"question": "تُقام الشاخصة [5] على مسافة",
		"o1": " 150م من المنعطف الأول ومثلها على بداية المنعطف الثاني",
		"o2": " 150م من المنعطف الأول ومثلها على بعد 150م من المنعطف الثاني",
		"o3": " 150م من المنعطف الثاني",
		"o4": " 150م من المنعطف الأول",
		"answer": " 150م من المنعطف الأول"
	},
	{
		"question": "الشاخصة [8] تعني",
		"o1": " انتبه أنت تسير على جسر ضيق",
		"o2": " انتبه الطريق تضيق أمامك بعد حوالي 150م",
		"o3": " انتبه أنت تسير في طريق ضيقة",
		"o4": " انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م",
		"answer": " انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م"
	}
]